export const ChinhTri1 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 1 - Khái quát về sự hình thành và phát triển của chủ nghĩa Mác- Lênin","quizList":[{"question":"Hồ Chí Minh đi tìm đường cứu nước bắt đầu từ đâu?","answers":["Nghệ An","Huế","Hà Nội","TP. Hồ Chí Minh"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời từ điều kiện kinh tế - xã hội nào?","answers":["Sự phát triển lớn mạnh của phương thức sản xuất tư bản và sự lớn mạnh của giai cấp công nhân","Sự ủng hộ của tầng lớp nông dân và đội ngũ trí thức đối với giai cấp công nhân","Sự ra đời chính Đảng của giai cấp công nhân","Giai cấp công nhân đã thực sự giác ngộ về sứ mệnh của giai cấp mình"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Trước khi có học thuyết Mác, kết quả các phong trào đấu tranh của giai cấp vô sản chống giai cấp tư sản đều?","answers":["Tự phát","Tự giác","Thất bại","Thắng lợi"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong lịch sử phát triển các hình thái kinh tế - xã hội, chính trị xuất hiện vào thời kỳ?","answers":["Phong kiến","Chiếm hữu nô lệ","Nguyên thủy","Tư bản chủ nghĩa"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Chức năng cơ bản của môn học chính trị trong trường nghề là?","answers":["Đào tạo và giáo dục phẩm chất đạo đức, tư tưởng tình cảm của người cách mạng","Nhận thức khoa học và giáo dục tư tưởng phẩm chất đạo đức, lối sống","Giáo dục văn hóa nghệ thuật, chính trị pháp luật","Rèn luyện phẩm chất đạo đức, tư tưởng, tình cảm, lối sống"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Sự phát minh và ứng dụng rộng rãi các thành tựu khoa học (cả khoa học lý luận và khoa học tự nhiên) cuối thế kỷ XIX ở Châu Âu đã tác động như thế nào đến chủ nghĩa Mác?","answers":["Ảnh hưởng sâu sắc","Củng cố về lý luận và cơ sở khoa học","Tạo ra cơ sở pháp lý và tính khoa học","Củng cố về hiện thực khách quan"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Chức năng chung của môn học chính trị là?","answers":["Góp phần đào tạo người lao động nhận thức đúng về tri thức khoa học chính trị và rèn luyện phẩm chất chính trị phù hợp","Góp phần đào tạo người lao động có phẩm chất đạo đức, ý thức kỷ luật trong lao động","Góp phần đào tạo người lao động có kiến thức, kỹ năng nghề nghiệp","Góp phần đào tạo người lao động vừa có đức, vừa có tài"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Sau khi học xong môn học chính trị người học cần vận dụng kiến thức như thế nào?","answers":["Để trở thành một công dân tốt, chấp hành chủ trương của Đảng, pháp luật của Nhà nước","Để rèn luyện trở thành người lao động có phẩm chất chính trị vững vàng, đạo đức tốt, năng lực công tác","Để vững vàng tư tưởng trước các luận điệu xuyên tạc, thủ đoạn chống phá của kẻ thù","Để xây dựng đất nước trong thời kỳ CNH, HĐH"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Chủ nghĩa Mác - Lênin do ai sáng lập nên?","answers":["Mácxit","Mác - Ăngghen","Mác - Ăngghen - Lênin - Hồ Chí Minh","Mác - Ăngghen - Lênin"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Nguồn gốc lý luận trực tiếp hình thành nên chủ nghĩa xã hội khoa học là:","answers":["Tư tưởng xã hội chủ nghĩa của Gieerrac Uynxtteli","Tư tưởng xã hội chủ nghĩa của Tomazo Campnela","Chủ nghĩa xã hội không tưởng ở Pháp","Tư tưởng xã hội chủ nghĩa thế kỷ XVIII"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Đâu là hệ tư tưởng tiến bộ nhất, giúp nhân dân lao động và thuộc địa giành lại độc lập, tự do?","answers":["Chủ nghĩa Mác - Lênin","Chủ nghĩa Tư bản","Chủ nghĩa phát xít","Tư tưởng độc lập, dân tộc"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Chính trị xuất hiện khi nào?","answers":["Khi có sự xuất hiện các đảng phái chính trị","Khi nhà nước ra đời","Khi xã hội có sự phân hóa giàu – nghèo","Khi xã hội có sự phân chia giai cấp"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Mác, Ph.Ăngghen có mối quan hệ gắn bó và hiểu biết sâu sắc các phong trào của giai cấp nào?","answers":["Giai cấp tư sản","Giai cấp chủ nô","Giai cấp công nhân","Giai cấp phong kiến"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Các cuộc đấu tranh tiêu biểu của giai cấp công nhân đầu thế kỷ XIX làm tiền đề hình thành chủ nghĩa Mác là?","answers":["Phong trào công nhân dệt ở Paris (Pháp), Hiến chương của công nhân Anh, Công nhân dệt ở Nga","Phong trào công nhân dệt ở Balan, Hiến chương của công nhân Anh, Công nhân dệt ở Áo","Phong trào công nhân dệt ở Lyon (Pháp), Hiến chương của công nhân Anh, Công nhân dệt ở Xilêđi (Đức)","Phong trào công nhân cơ khí ở Pháp, Công nhân luyện kim ở Anh, Công nhân than ở Đức"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Những thành tựu khoa học tự nhiên là cơ sở khoa học trực tiếp hình thành chủ nghĩa Mác là:","answers":["Thuyết di truyền của Mendel, Định đề Euclide, Thuyết tiền hóa các loài của Svac, Slaydel","Học thuyết về sự tiến hóa các loài của Đacuyn, Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng của Lomoloxop, Thuyết tiến hóa các loài của Svac, Slaydel","Bộ Tư bản của Mác, Định luật bảo toàn chuyển hóa năng lượng của Lomoloxop, Định luật Becnuly","Định luật Becnuly, Học thuyết giá trị thặng dư của Mác, Thuyết chính danh của Khổng Tử"],"correct":1,"selected":-1}]}`
);
